港生「功利」純理科成次選 人事顧問：僱主唔睇理想 只睇能力

學友社可唔可以唔好再出黎9 up害人 紅字打飛機到呢...interview機會少咁多 仲要比人標籤語文廢不擅溝通
反而今次係HR中肯

根據統計處數字，過去10年修讀純理科的大專人口僅上升0.6百分點，至2016年有約13萬人，佔整體6.3%；而曾修讀商科的人數則佔最高比例，2016年達69萬人，佔整體32.7%。

學友社：本港學生視大學為「職業訓練所」

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城指，本港學生於大學選科時，一直視純理科為「次選」，原因是認為出路窄，一般只可從事科學研究或教師，相反商科出路較為闊，故成為同學熱門科目，「佢地好簡單，覺得香港無咩科研，科學家梗係少好多，出到嚟都只係做老師，所以唔太揀理科」。

其次，吳指大部份學生都視大學為「職業訓練所」，選科與畢業後前境出路掛勾，但忘記大學是基礎教育，理科可訓練邏輯及分析力，「讀得好，好多工都會適合」。

相關文章
港大擬取消天文學及數學物理主修科 畢業校友孫明揚：難以置信
港大首屆天文學畢業生參與國際頂尖研究 批「殺科」不合理
半數高中生無修讀理科 徐立之促平衡科學與非科學教育
人力資源顧問：商科「百搭」 市場有需求

對於純理科「不吃香」的情況，安俊人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍就指，在實際工作環境，純理科或純文科的畢業生確實較難有出路，一般似乎只有教書，「job market嘅空間較窄，好難順理成章有出路，要自己尋找空間，並非可以單憑所讀科目可以入職。」

反觀商科「百搭」，以致每年即使有大量畢業生，行內亦「食得落」，周綺萍坦言：「你讀BBA，做bank 又得、account、marketing 又得，而且對科目要求，除咗真係要讀過嗰科，通常仲有other business studies 都得，所以商科會general 有出路，例如請個HR ，都係other business studies都可以 。」

周又指，純文純理要有出路，除非好頂尖如精算，又或一些國際大行，「佢哋只求人才，你係最叻嗰個，佢哋唔介意慢慢train。」因此她指，學生選科、工作，面對職業導向或興趣導向時要有所平衡：「夢想與理想、興趣與現實要能夠互相平衡，你做工都要食飯，僱主唔睇理想，只看能力！」